###  Der Turm an der Brücke
25.07.2023

Am nächsten Morgen schließt *Paelias* zu uns auf. Er hatte sich noch nach Flüchen in Brina umgehört, was sich jetzt aber erledigt hat. Er hat aber von einer verfluchten Ruine im Norden gehört. Wir treffen auf eine Brück über einen gespaltenen Hügel, durch den ein Fluss fließt. Inmitten des Flusses an der Brücke steht eine Turmruine. Der Weg zu der Ruine ist frisch mit Brettern vernagelt, auf denen vor Flüchen gewarnt wird. Wir steigen über die Bretter und betreten die Ruine. Das Erdgeschoss ist fast komplett erhalten. Im ersten Stock fehlt ein Teil des Bodens und vom zweiten Stock ist nur noch ein kleiner Teil übrig. Dort steht eine Vase auf einem Fass. *Paelias* ist interessiert und klettert hoch. Er erkennt nichts besonderes an ihr. *Ivan* meint er soll sie runterwerfen und *Ivan* fängt sie auf. *Ivan* schafft es nicht sie zu fangen und die Vase zerspringt und löst eine magische Explosion aus, die *Paelias* und mich bewusstlos macht. Nach einer Heilung von *Melaran* rappeln wir uns wieder auf und untersuchen das Untergeschoss. Dort treten wir auf einen Drat, der eine weitere Vase umkippen lässt und damit eine weitere Explosion auslöst. Wir haben erstmal genug und gehen zum Fluss um uns zu waschen. Danach gehen wir wieder den Turm runter, aber diesmal vorsichtiger. Wir treffen auf keine weitere Falle. Im Keller des Turms ist eine Wand aufgebrochen und es wurde ein Tunnel gegraben durch den Stein. Wir folgen dem Tunnel und treffen auf eine große Halle, in der sich drei Duergarsoldaten, zwei Magier, zwei mechanisierte Duergaren und ein mutmaßlicher Kommandant befinden. Der Kommandant hat eine Kutte, sodass wir nur die mit Tentakeln besetzte Kinnpartie sehen. Sie bemerken uns nicht und wir beobachten, wie der Kommandant den mechanisierten Duergaren befiehlt, eine Wand einzureißen. Die Wand bricht zusammen und aus dem dahinterliegenden Altar erscheint ein Lich, der die Duergaren angreift und einen der mechanisierten Duergaren tötet. *Paelias* und *Melaran* beschließen anzugreifen und wir folgen. Währenddessen tötet der Lich noch einen weiteren Duergaren. Es kämpfen alle Parteien gegeneinander und wir schaffen es, siegreich hervorzukommen.  